mediation 有無用？

每一個記憶牽連唔同既情緒
當你一起身諗起呢d記意 就自然會變得情緒化
而記憶係對未來嘅推算
你會用過往發生既野 去predict將來
所以你會好容易trap係過去

例如有人會起唔到身 覺得人生好悶
因為佢地覺得自既生已經原根據佢地過往既記憶
原全predict到 已經唔會再有surprise
所以覺得好悶

其中一個方法就係做mediation
Disconnect with the past and future
Focus on the present moment

有無做開mediation既人分享下有無用？